寒流襲港 今跌至11℃ 周五回暖 除夕約20℃

寒流襲港 今跌至11℃ 周五回暖 除夕約20℃

■昨日氣溫明顯下降，女士外出已穿上大褸防寒。夏家朗攝

【本報訊】寒流襲港，天文台昨日下午4時發出今年入冬以來首個寒冷天氣警告，預料今日市區最低氣溫會跌至11℃，新界會再低1、2℃。天文台指，一股冬季季候風在未來一兩日為華南地區帶來寒冷及乾燥天氣，預料氣溫會在除夕才回升至20℃。有醫生指，氣溫大幅下降會增加慢阻肺病、哮喘等慢性疾病的發病風險，呼籲市民留意長者及小童身體狀況。

記者：謝明明 紀靜雯 林社炳

香港天文台助理台長鄭楚明昨表示，受一股強烈東北季候風影響，本港昨早氣溫降至16℃，普遍較前日低4、5℃，個別地區更低6、7℃，預計今日市區最低氣溫更跌至11℃，新界地區更會低1、2℃，日間部份時間天色明朗及乾燥，最高氣溫會稍為回升至15℃，吹和緩至清勁偏北風，離岸及高地吹強風，預料未來一兩日天氣仍會相當清涼。至除夕，氣溫才會回升至20℃。他提醒市民外出要留意天氣狀況，採取禦寒措施。

■聖誕長假期有不少市民到急症室求診。馬泉崇攝

他又稱，本港今年似乎較遲轉涼，是與過去數月東北季候風不太強及出現次數不多有關，但他指，今年本港冬季氣溫整體屬正常水平。

家庭醫學專科醫生朱偉星指，氣溫大幅下降會增加慢阻肺病、哮喘等慢性疾病的發病機會，呼籲公眾留意長者及小童的身體狀況。他又稱，今日是聖誕長假期後首個工作天，料今明兩日是急症室及私家診所的服務高𥧌期，加上今年台灣、日本等地流感季節提早殺到，估計本港流感個案將會大幅增加，建議市民及早接種流感疫苗。

威院病床佔有率118%根據醫管局資料顯示，前日「拆禮物日」有5,824人次到急症室求診，當中以屯門醫院最多，有531人次。內科住院病床更是逼爆，佔用率達101%，其中威爾斯親王醫院內科住院病床佔用率高達118%，成為全港公立醫院連續8日的榜首。

長者安居協會行政總裁梁淑儀指出，長假期後的長者求助數字會急升，呼籲長者不要因過節不吉利或怕麻煩家人而死撐，延誤求醫。她提醒長者做好禦寒措施，市民亦應關心長者身體情况，有需要時協助。

東北季候風殺到，不少人都以禦寒食品做晚餐。在油麻地廟街一帶，多間著名煲仔飯食肆，昨入夜後已有近百人輪候，其中興記第二代傳人陳小姐說，聖誕假兼東北季候風殺到，食煲仔飯的客人較平日多約兩成，因應顧客要求快靚正，先用石油氣蒸乾水，再轉炭燒，每煲15分鐘內完成，其中臘味排骨飯最受歡迎，每煲最低消費由早前37元加至39元。

寒冷天氣注意事項‧ 外出時穿着足夠衣服

‧ 注意充足休息，飲食盡量清淡，多吸收維他命C

‧ 避免飲酒，因酒精會使血管擴張，加快身體流失熱量

‧ 勤做運動，增強血液循環

‧ 出現咳嗽、流鼻水、腹瀉等感冒病徵，宜盡早求醫

‧ 及早接種三價或四價流感疫苗，減低冬季患流感機會

資料來源：朱偉星醫生、衞生防護中心

上一則: 士多東主曾提醒風大

下一則: 屯院疑遲用藥 流感童腦壞死

東北季候風殺到，不少人都以禦寒食品做晚餐。在油麻地廟街一帶，多間著名煲仔飯食肆，昨入夜後已有近百人輪候，其中興記第二代傳人陳小姐說，聖誕假兼東北季候風殺到，食煲仔飯的客人較平日多約兩成，因應顧客要求快靚正，先用石油氣蒸乾水，再轉炭燒，每煲15分鐘內完成，其中臘味排骨飯最受歡迎，每煲最低消費由早前37元加至39元。

呢d乜柒野新聞黎

住新界，今朝7點起身9度

除夕20度 聖誕可以著短袖
係要世界末日就快啦

呢排朝早都係凍醒
但唔知點解都係會"FU"被